<title>麓鸣 AI 矩阵获客工作台 2.1.56 新手使用教程</title>
<p><b>适用版本：</b>2.1.56 商业稳定版</p>
<p><b>适用对象：</b>第一次接触 AI Agent、手机矩阵和飞书线索同步的用户</p>
<p><b>完成目标：</b>激活软件，检查环境，接入 Codex，连接手机，建立多设备矩阵，并把确认后的线索沉淀到飞书多维表格。</p>
<blockquote>安全边界：本教程只演示授权、连接、只读检查、草稿生成和测试表写入。真实发布、评论、私信、加好友、加微和批量触达必须经过人工确认、白名单、频控与日志留痕。</blockquote>

<h1>一、开始前准备</h1>
<ul>
  <li>Windows 10 或 Windows 11 电脑。</li>
  <li>服务方提供的 2.1.56 安装包和商业授权码。</li>
  <li>可用的 Codex 或其他受支持 AI Agent。</li>
  <li>一台或多台安卓手机。</li>
  <li>电脑和手机可以互相访问的网络，最简单是连接同一个 Wi-Fi。</li>
  <li>飞书账号，以及可创建或编辑多维表格的权限。</li>
  <li>一张专用测试表。第一次验证不要直接使用生产客户表。</li>
</ul>
<p>不要把授权码、密码、API Key、手机连接令牌、飞书验证码或客户隐私数据发到群聊，也不要把它们留在截图里。</p>

<h1>二、安装并首次启动</h1>
<ol>
  <li>双击服务方交付的 2.1.56 Windows 安装程序。</li>
  <li>保留默认安装目录；需要桌面图标时勾选“创建桌面快捷方式”。</li>
  <li>点击“安装”，安装结束后点击“完成”。</li>
  <li>双击桌面上的“麓鸣AI矩阵获客工作台”。</li>
  <li>首次启动如果显示正在准备运行组件，请保持联网并等待自动完成，不要连续重复双击。</li>
</ol>
<p><b>成功标准：</b>启动动画结束后进入商业授权页，或者已经激活过的电脑直接进入带左侧导航的工作台。</p>
<p><b>常见失败：</b>WebView2 安装失败时重启电脑后重新运行安装程序；组件下载失败时检查网络后重新启动；超过 10 分钟没有变化时关闭程序再重新打开，不要同时启动多个安装进程。</p>

<h1>三、激活商业授权</h1>
<p>商业授权决定能否进入工作台；模型账号决定 AI 使用哪个模型。这是两套独立流程。</p>
<p><b>图 1：输入授权码并激活当前电脑</b></p>
<ol>
  <li>在“商业授权码”输入框粘贴服务方提供的完整授权码。</li>
  <li>点击“激活并进入”。</li>
  <li>如果提示设备不匹配，点击“复制机器码”，交给服务方重新绑定。</li>
</ol>
<p><b>成功标准：</b>授权墙消失，左侧出现“总览、安装、创作、获客、工作台、模型账号、其他”，并且重启软件后仍能进入工作台。</p>
<p><b>失败处理：</b>授权到期时联系服务方续费；设备不匹配时复制机器码；授权服务暂不可用时检查网络并重新检查；一直失败时导出脱敏诊断，不要发送授权码截图。</p>

<h1>四、认识首页和新手入口</h1>
<p><b>图 2：从总览开始新手配置</b></p>
<ol>
  <li>“开始配置”进入新手配置总览。</li>
  <li>左侧“安装”可直接进入环境检测和智能体安装页。</li>
</ol>
<p>总览用于新手配置和状态汇总；安装用于环境与智能体；获客用于线索、草稿、飞书和 AI 提示词；工作台用于多台手机矩阵和任务队列。</p>
<p>手机控制不是左侧常驻入口。进入路径是“总览 → 开始配置 → 连接手机 → 打开手机控制”。</p>

<h1>五、检测环境并接入 Codex</h1>
<p><b>图 3：检测环境并复制 Agent 接入提示词</b></p>
<ol>
  <li>点击“重新检测”读取当前电脑环境。</li>
  <li>有缺失项时点击“一键补齐”，等待完成后再重新检测。</li>
  <li>点击“复制接入提示词”，把提示词粘贴给 Codex，让 Codex 发现 LOOM CLI/MCP。</li>
</ol>
<p><b>环境成功标准：</b>标题显示“前置环境已就绪”，检查项为绿色，并提示可以继续安装和启动智能体。</p>
<p><b>Codex 接入成功标准：</b>Codex 明确回复已经找到 LOOM CLI，完成 doctor 检查，并能只读查询 LOOM 状态。</p>
<p>复制提示词只是在 Codex 和 LOOM 之间建立控制通道，不会自动向客户发送消息。</p>
<p>如果显示“清单未就绪”，先点击页面右上角“刷新”。一键补齐后仍缺失时展开检测详情，再进入环境诊断。安装按钮显示处理中时不要重复点击。</p>

<h1>六、登录模型账号</h1>
<ol>
  <li>点击左侧“模型账号”，选择“验证码登录”。</li>
  <li>输入邮箱并点击“发送验证码”。</li>
  <li>输入邮箱收到的验证码，点击“验证并登录”。</li>
  <li>登录成功后点击“同步模型”。</li>
  <li>确认模型数量大于 0，再选择默认文本模型。</li>
</ol>
<p><b>成功标准：</b>页面显示“已登录”，模型列表不是空的，并且 Codex 的模型配置状态显示已配置。</p>
<p>没有收到验证码时先检查垃圾邮件；模型列表为空时检查账号是否有文本模型权限。不要把模型 API Key 放进教程、截图或客户表。</p>

<h1>七、下载手机端 App</h1>
<p><b>图 4：手机控制入口</b></p>
<ol>
  <li>“添加手机”用于建立新的手机配置。</li>
  <li>“下载手机端 App”打开二维码和安装说明。</li>
</ol>
<p><b>图 5：扫码下载手机端 App</b></p>
<ol>
  <li>用安卓手机扫描二维码下载 App。</li>
  <li>无法扫码时点击“复制”，把下载链接发送到自己的手机浏览器。</li>
  <li>安装并打开手机端 App，按提示开启无障碍服务和悬浮窗权限。</li>
  <li>记录手机端显示的局域网 IP 和连接令牌，第一次测试时保持 App 运行且不要锁屏。</li>
</ol>

<h1>八、保存并检测第一台手机</h1>
<p><b>图 6：填写手机连接配置</b></p>
<ol>
  <li>“读取配置”用于重新读取本机已保存的设备。</li>
  <li>在“手机 IP”中填写手机端显示的地址。端口固定为 9527。</li>
  <li>在“连接令牌”中填写该手机自己的令牌。</li>
  <li>点击“保存并检测”。</li>
</ol>
<p>每台手机都应使用独立的设备名称、IP 和令牌。连接令牌保存后不会回显；后续看到“已保存，留空沿用”是正常现象。</p>
<p><b>成功标准：</b>页面顶部“连接”显示已连接；“我的手机”中出现该设备；点击“读取屏幕”后任务完成并返回屏幕摘要。</p>
<p><b>失败处理：</b>确认电脑和手机网络可达，手机 App 正在运行且没有锁屏；Invalid Lumi signature 时重新复制令牌并校准时间；无法读取屏幕时检查无障碍权限。</p>

<h1>九、添加多台手机并执行只读矩阵任务</h1>
<p>对每台手机重复“添加手机 → 填写独立 IP/令牌 → 保存并检测”。全部连接后点击左侧“工作台”。</p>
<p><b>图 7：多设备矩阵只读任务</b></p>
<ol>
  <li>任务模板选择“读取屏幕 / 直连”。</li>
  <li>模式选择“只读”。</li>
  <li>性能选择“快速”。</li>
  <li>选中至少一台在线手机后点击“发布任务”。</li>
  <li>点击“刷新”重新读取真实设备与任务状态。</li>
</ol>
<blockquote>“发布任务”只表示把任务放入手机设备队列，不等于向社交平台发布内容。</blockquote>
<p><b>第一次建议任务：</b>读取当前手机屏幕，告诉我页面名称和三个可见内容。不要点击、输入、滑动或发送任何内容。</p>
<p><b>成功标准：</b>设备从空闲变为运行中，实时日志出现排队、运行和结果事件，完成后返回成功状态。</p>

<h1>十、看懂获客总览</h1>
<p><b>图 8：获客总览真实状态</b></p>
<ol>
  <li>“刷新总览”重新读取本机真实状态。</li>
  <li>能力链表示：手机矩阵 → 线索发现 → AI 跟进草稿 → 人工确认 → 飞书沉淀。</li>
  <li>统计区显示真实线索、客户、草稿、飞书同步和设备数量。</li>
  <li>矩阵设备区显示已经接入的真实手机。</li>
</ol>
<p>第一次使用时所有数字为 0 是正常状态，不是演示数据，也不代表故障。获客任务由已经接入的 Codex/Agent 通过 LOOM CLI 或 MCP 执行，结果再回到这里展示。</p>

<h1>十一、连接飞书多维表格</h1>
<p><b>图 9：检查飞书并选择登录或建表</b></p>
<ol>
  <li>点击“检查”，查看飞书 CLI、登录、表格、最近同步和失败原因。</li>
  <li>未登录时点击“扫码登录”。二维码不可用时使用“复制登录链接”。</li>
  <li>需要新表时点击“新建表”，再在确认框中点击“确认新建”。</li>
  <li>登录和绑表后点击“测试写入”。</li>
  <li>修复权限、登录或绑定问题后，点击“重试同步”处理本地待同步记录。</li>
</ol>
<p>如果“飞书 CLI”显示未安装，当前页面没有一键安装按钮，应先联系服务方或让已授权的 Codex 检查环境，不要虚构已经连接成功。</p>
<p><b>图 10：绑定已有飞书多维表格</b></p>
<ol>
  <li>从浏览器地址栏复制完整的飞书多维表格链接，粘贴到输入框。</li>
  <li>点击“绑定线索表”。</li>
  <li>再点击“检查”，确认表格状态不再是未绑定。</li>
</ol>
<p><b>测试写入最终成功标准：</b>最近同步显示“已入飞书”；失败原因显示“无”；飞书测试表里真实出现一条测试记录；本地“飞书待同步”没有继续增加。</p>
<p>不能只看“已提交飞书测试写入”提示。建议第一次只使用空白测试表，不要直接操作生产客户数据。</p>

<h1>十二、把获客提示词交给 Codex</h1>
<p><b>图 11：复制 AI 获客提示词</b></p>
<ol>
  <li>点击“复制 AI 接入提示词”。</li>
  <li>复制失败时展开“展开提示词全文”，再手动复制。</li>
  <li>确认底部安全规则仍显示只生成草稿、人工确认、白名单、频控和日志留痕。</li>
</ol>
<p><b>第一次只读检查：</b>请先只读检查 LOOM 的获客总览、手机矩阵和飞书状态。不要调度手机，不要写入飞书，不要发送、评论、私信、加好友或发布。</p>
<p><b>草稿型测试：</b>请做一次获客 dry-run，只在本地生成一条测试线索和跟进草稿。不要触发任何真实发布、评论、私信、加好友、加微或群发。</p>
<p><b>成功标准：</b>获客总览出现测试线索，待确认草稿增加，草稿状态仍是等待人工确认，日志中出现任务准备或结果入库记录。飞书未连接时，记录应留在本地待同步队列。</p>

<h1>十三、日志、诊断和售后定位</h1>
<p><b>图 12：设置中的诊断、日志和开发者入口</b></p>
<ol>
  <li>点击左下角齿轮“系统设置”，再点击“数据”。</li>
  <li>“打开诊断”检查运行环境。</li>
  <li>“查看日志”查看本次运行记录。</li>
  <li>“打开开发者接入”可再次复制高级 CLI/MCP 接入提示词。</li>
</ol>
<p><b>图 13：重新诊断并导出诊断包</b></p>
<ol>
  <li>“复制摘要”复制脱敏后的检查摘要。</li>
  <li>“重新诊断”重新读取环境。</li>
  <li>“导出诊断包”生成售后排错文件。</li>
  <li>有可修复项时按钮显示“一键修复”；没有可修复项时显示“无可修复项”。</li>
</ol>
<p><b>成功标准：</b>整体状态为正常，阻塞数量为 0。执行修复前先保存正在运行的任务；修复完成后必须重新诊断。</p>
<p><b>图 14：导出运行日志</b></p>
<ol>
  <li>“跳到底部”定位最新日志。</li>
  <li>“导出日志”保存当前日志。</li>
  <li>导出成功后才会出现“打开目录”。</li>
  <li>“清空”会删除当前界面日志，只有确认已经导出后才使用。</li>
</ol>
<p>把日志或诊断包发给售后前，再检查一次是否混入你自己粘贴的密码、授权码、API Key、手机令牌或客户数据。</p>

<h1>十四、完成验收清单</h1>
<ul>
  <li>软件版本为 2.1.56，重启后仍能进入工作台。</li>
  <li>商业授权有效，授权码没有出现在截图或日志中。</li>
  <li>前置环境已就绪。</li>
  <li>Codex 已安装并能只读查询 LOOM 状态。</li>
  <li>模型账号已登录，模型列表不为空。</li>
  <li>至少一台手机显示已连接，读取屏幕任务成功。</li>
  <li>多台手机使用各自独立的名称、IP 和令牌。</li>
  <li>矩阵第一次任务使用只读模式，没有点击或外发。</li>
  <li>飞书账号已登录，测试表已绑定。</li>
  <li>测试写入在飞书表中真实可见。</li>
  <li>AI 只生成待确认草稿，没有自动发送。</li>
  <li>诊断包和日志能够导出。</li>
</ul>

<h1>十五、必须停止并向负责人确认的情况</h1>
<ul>
  <li>需要真实平台账号登录、验证码、支付或外部服务密钥。</li>
  <li>要使用生产客户数据或生产飞书表。</li>
  <li>要决定平台风控策略、批量触达规则或合规口径。</li>
  <li>要执行批量私信、批量评论、批量加好友、自动加微或群发。</li>
  <li>要删除数据、回滚稳定版本或修改服务器授权策略。</li>
</ul>
<blockquote>正确的自动化方式是：AI 自动发现和整理线索、生成草稿、写入可审计队列；真实外发动作在人工确认、白名单和频控之后执行。</blockquote>
